<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>LewisBase'blog</title>
  <link href="lewisbase/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="lewisbase"/>
  <updated>2016-09-27T09:56:17+08:00</updated>
  <id>lewisbase</id>
  <author>
    <name>LewisBase</name>
    <email>tarotliu1993@gmail.com</email>
  </author>


  <entry>
    <title>《情人》摘录</title>
    <link href="lewisbase/reading/%E6%83%85%E4%BA%BA-%E6%91%98%E5%BD%95.html"/>
    <updated>2016-09-16T00:00:00+08:00</updated>
    <id>lewisbase/reading/《情人》摘录</id>
    <content type="html">《情人》

旅路


真佐子，她从大学毕业便一直渴望着快些成家，只是要求太高或者说缘分不到，至今独守闺房。像真佐子这样的可以称为结婚愿望派，三人当中，她可以说最具大家闺秀气质，长得漂亮，皮肤又白，如果能找到个好夫家，该是典型的贤妻良母型的。

与真佐子相比，绘里皮肤稍稍黑一些，长长的脸型给人一种劳动妇女的感觉。现在带着一个五岁的男孩，去年离了婚，好在具有自食其力的能力，所以离婚后的日子也过得有滋有味。

修子正处于两者中间，三十二岁了还不结婚，与一个有妻儿的男人远野厮守在一起。当然她并不能说不想结婚，如果有合适的人，有合适的机会，结婚也是可以考虑的。但是让她一本正经、匆匆忙忙地找男人，她...</content>
  </entry>

  <entry>
    <title>《情人》——渡边淳一笔下日本女性意识的崛起</title>
    <link href="lewisbase/reading/%E6%83%85%E4%BA%BA-%E6%B8%A1%E8%BE%B9%E6%B7%B3%E4%B8%80%E7%AC%94%E4%B8%8B%E6%97%A5%E6%9C%AC%E5%A5%B3%E6%80%A7%E6%84%8F%E8%AF%86%E7%9A%84%E5%B4%9B%E8%B5%B7.html"/>
    <updated>2016-09-15T00:00:00+08:00</updated>
    <id>lewisbase/reading/《情人》——渡边淳一笔下日本女性意识的崛起</id>
    <content type="html">作家往往会因为对某一特殊方面的描写叙述极具造诣而声名大噪，但同时这种单方面的盛誉也很容易引导读者不自觉地去单一地关注特定的点，而忽略了作品中的其他部分。就像一提到渡边淳一，很多人跃然脑海的便是他在情色文学方面极高的成就。当我们从《失乐园》读到《情人》，我们会发现，除了故事里男女主人公大胆叛逆、至纯至烈的情爱盛宴，渡边淳一带给我们的还有整个现代日本社会里女性意识苏醒与崛起的辽阔画面。

在整个东方文明里，大和民族创建了其独具特色的日本文明。它在汲取中国和印度的一些文化精髓的同时树立了属于自己的文化标杆，并在近现代率先接纳西方先进技术的输入，快速的崛起成为东亚的一支强大力量。即便在战后，日本...</content>
  </entry>

  <entry>
    <title>双层膜体系的分子模拟</title>
    <link href="lewisbase/simulation/%E5%8F%8C%E5%B1%82%E8%86%9C%E4%BD%93%E7%B3%BB%E7%9A%84%E5%88%86%E5%AD%90%E6%A8%A1%E6%8B%9F.html"/>
    <updated>2016-09-12T00:00:00+08:00</updated>
    <id>lewisbase/simulation/双层膜体系的分子模拟</id>
    <content type="html">双层膜体系模型的构建

对于双层膜这种较复杂的体系，使用GROMACS中自带的简单工具构建较为繁琐。因此选取Packmol用来构建双层膜部分，同时利用GROMACS中的gmx solvate命令来向体系中加入溶剂，这样组合使用能大大节省构建时间。

我的体系的双层膜部分的Packmol输入文件如下，没有很复杂，基本与Packmol官方教程一致。但是应注意resnumbers选项的添加，否则生成的结构文件中分子序号将会不连续。
#  
# construction of SDS-C16-CHOL-SOL system  
#  

tolerance 2.0  
filetype pdb ...</content>
  </entry>

  <entry>
    <title>《美妙新世界》摘录</title>
    <link href="lewisbase/reading/%E7%BE%8E%E5%A6%99%E6%96%B0%E4%B8%96%E7%95%8C-%E6%91%98%E5%BD%95.html"/>
    <updated>2016-08-20T00:00:00+08:00</updated>
    <id>lewisbase/reading/《美妙新世界》摘录</id>
    <content type="html">《美妙新世界》

前言


所有的道德家都一致认为，耽溺于悔恨是最不可取的情绪，做错了事就应该认错，努力加以补救，勉励自己以后好好干，千万别老是为错误难过。在烂泥里翻滚并不是清洁身体的最好办法。

人类被给予的自由意志不过是让他们在混沌和疯狂之间进行选择。我觉得这念头很有趣，而且很可能是事实。不过为了戏剧效果，我让野蛮人说出的话比他受到的宗教培养所能容许的要清醒得多。培养他的是一些一般怀着生殖力崇拜，一般信仰酷烈的苦修的教徒。

还是回到未来吧……我如果要重新写这本书，我会给野蛮人第三个选择：在他那乌托邦与原始生活的两难选择之外再给他一个可能性：清醒——这个可能性在一定程度上已经实现，就...</content>
  </entry>

  <entry>
    <title>《尼罗河上的惨案》中整理思绪的技巧</title>
    <link href="lewisbase/reading/%E5%B0%BC%E7%BD%97%E6%B2%B3%E4%B8%8A%E7%9A%84%E6%83%A8%E6%A1%88-%E4%B8%AD%E6%95%B4%E7%90%86%E6%80%9D%E7%BB%AA%E7%9A%84%E6%8A%80%E5%B7%A7.html"/>
    <updated>2016-08-10T00:00:00+08:00</updated>
    <id>lewisbase/reading/《尼罗河上的惨案》中整理思绪的技巧</id>
    <content type="html">人们常说要读好书，多读些思想深邃的作品，但同时又说开卷有益，只要用心去读，不管什么书都能有所收获。想来这其中的奥秘应如叔本华所主张的：读书必须思考，读书不加思考，绝不会有心得，即使稍有印象，也浅薄而不生根，大抵在不就之后又会淡忘丧失。一些经典的书单中不乏许多史哲名著，固然对读者的教育意义非凡，但一味的总读这些读物也难免会觉得乏味，容易眼看心不看。偶尔读些休闲读物，使一直紧绷的神经松弛一会，也有助于后来再次发力。

最近又读了遍阿婆的《尼罗河上的惨案》，依然被精巧的作案手法深深吸引。同时不得不感叹阿婆对于人物心理动态把握的功底之深厚，寥寥数语一个精明能干，风度翩翩的小胡子侦探波洛大叔便跃然...</content>
  </entry>

  <entry>
    <title>读《金草地》——经典文学与快餐文学</title>
    <link href="lewisbase/reading/%E8%AF%BB-%E9%87%91%E8%8D%89%E5%9C%B0-%E7%BB%8F%E5%85%B8%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%B8%8E%E5%BF%AB%E9%A4%90%E6%96%87%E5%AD%A6.html"/>
    <updated>2016-08-09T00:00:00+08:00</updated>
    <id>lewisbase/reading/读《金草地》——经典文学与快餐文学</id>
    <content type="html">一直以来都自诩为一个爱书的人，近些日子才发现自己的爱书很大程度上只是爱买书，收藏书。认真读过，思考过的书少之又少，真是惭愧。所以最近一直在清理消化自己积攒下来的许多旧书，妄能抚平心中羞愧。

《金草地》这本书，还是多年前受赠于小舅，当时只知道张承志这位作者文笔极好，但并未深入了解，就连序言都不曾仔细阅读。也就不知道这本作品原是之前的长篇小说《金牧场》删减而来，读的一头雾水，不知所云。这次在火车上再次仔细读了一遍，才明白作者真正想要讲述的意图。

张承志这位作家可能也是位性情中人，字里行间都透露着他对革命、宗教和自由的近乎疯狂的热忱。在《金草地》里作者删去了大部分的故事情节，保留了作者认为...</content>
  </entry>

  <entry>
    <title>读《怀疑的化学家》</title>
    <link href="lewisbase/reading/%E8%AF%BB-%E6%80%80%E7%96%91%E7%9A%84%E5%8C%96%E5%AD%A6%E5%AE%B6.html"/>
    <updated>2016-07-02T00:00:00+08:00</updated>
    <id>lewisbase/reading/读《怀疑的化学家》</id>
    <content type="html">这本书买来有些年头了，但其中言语略显晦涩，之前几次捧起来没读几页就放下了。乘着这阵子清闲，决意把这本书消化消化。

买书的时候还是个青涩的少年，怀着对化学的满腔热情从书架上如获至宝的拿下看都没看就跑去结了账。时至今日，专业学习化学这门学科已经五六年了，兴趣减了不少，但还不至完全消散。希望这次能从先贤的著作中获取些许启发。

书的作者波义耳号称现代化学科学的奠基人，是17世纪英国实验哲学的设计者、倡导者、组织者与实践者。他试图以自然神学为中介，在自然哲学与神学之间建立起桥梁，以期在基督神学唯意志论的世界图景上建立起有坚实基础的、真正的自然哲学。

当然，作为一本17世纪的基础自然哲学巨著，...</content>
  </entry>

  <entry>
    <title>《怎样读书》摘录</title>
    <link href="lewisbase/reading/%E6%80%8E%E6%A0%B7%E8%AF%BB%E4%B9%A6-%E6%91%98%E5%BD%95.html"/>
    <updated>2016-06-24T00:00:00+08:00</updated>
    <id>lewisbase/reading/《怎样读书》摘录</id>
    <content type="html">《怎样读书》


我们既然肯定了读书的价值，那么，读书的方法怎样呢？这确是一个麻烦了无数青年的问题。同样一本书，懂得方法的人读了，可以获得知识，应付环境，反之，不懂方法的人读了却一无所得，反博得“书呆子”的绰号。不但如此，譬如一本性质严正的读物，怎样的去读，才能抹去生硬的印象，而易于消化？又如同一本描写社会丑恶的小说，怎样读了，可不致被书中某一些刻画罪恶的句子所诱惑；而获取其中的正义？凡此都是“怎样读书”的问题。——编者按

我们平常所吸收进来的思想，无论是听来的，或者是看来的，不过在脑子里有一点好或坏的模糊的而又零碎的东西罢了。倘若费一番功夫，把它删除的删除，整理的整理，综合起来的做成...</content>
  </entry>

  <entry>
    <title>再谈阅读</title>
    <link href="lewisbase/essay/%E5%86%8D%E8%B0%88%E9%98%85%E8%AF%BB.html"/>
    <updated>2016-06-23T00:00:00+08:00</updated>
    <id>lewisbase/essay/再谈阅读</id>
    <content type="html">最近读完了《如何阅读一本书》，之后总觉得还欠缺些什么，于是又重读了一边民国老版本的《怎样读书》。

无疑，两本书都是极为经典的作品，可能前者更广为人知一些。这也许是因为国人普遍的对这类实用性的方法论作品较为不屑，尤其是有关读书方面，似乎读书就是中国人与生就懂的技能。因此国人有关如何读书的论述较少，愿意去读这类论述的更少一点。

在《如何阅读一本书》中，有关读什么的讨论让人有醍醐灌顶之感。的确，这么些年月以来我很少考虑过有关哪些书值得读，哪些书该精读，哪些书又该放过的问题。以至于读书的过程变成了单纯的娱乐，除此之外鲜有提升。作者力荐我们应该多读一些史哲经典，在阅读这些思想深邃的作品的过程中...</content>
  </entry>

  <entry>
    <title>影视剧之我见</title>
    <link href="lewisbase/essay/%E5%BD%B1%E8%A7%86%E5%89%A7%E4%B9%8B%E6%88%91%E8%A7%81.html"/>
    <updated>2016-06-03T00:00:00+08:00</updated>
    <id>lewisbase/essay/影视剧之我见</id>
    <content type="html">每次准备提笔写东西，心里面都惶惶的，毕竟肚子里墨水不多，总感觉写出来遭人遗笑。罢了，权当自己成长的见证吧，等耄耋以后看到这些稚嫩的文字也好追忆现今的年少痴狂。

提起影视剧，其实我没什么资格来说，到现今为止，我完完整整看过的，也就只有一部《北平无战事》。大家都说好，我也很喜欢，可是仔细一想，又觉得自己根本不知道这部电视剧到底好在哪里。近日里又看了《欢乐颂》，看到一半觉得不好，就弃了。再一想却又不知道到底不好在哪里。真是让人脸红，恍恍惚惚的日子过地如行尸走肉一般。这两天翻出《武林外传》来看，真是一部经典。觉得自己也该思量思量这些影视剧带给我们的东西了。

小时候父母不允许看电视，所接触不多...</content>
  </entry>

  <entry>
    <title>《蒙田随笔》摘录</title>
    <link href="lewisbase/reading/%E8%92%99%E7%94%B0%E9%9A%8F%E7%AC%94-%E6%91%98%E5%BD%95.html"/>
    <updated>2016-06-01T00:00:00+08:00</updated>
    <id>lewisbase/reading/《蒙田随笔》摘录</id>
    <content type="html">蒙田随笔

《论懒散》


思想也是如此，如果不让思想集中在某一件事物上，不加指引无所约束，就会漫无目的地迷失在幻象的旷野中。


《我们做的事要从意图去评判》


我们做的事要从意图去评判，我们无法超越自己的能力与手段去遵守诺言。在这方面，结果与做法完全不为我们所掌控时，我们所掌控的就只有自己的意志了。人的一切责任与规则也就有必要建立在意志上。


《论预言》


乐于享受现在的灵魂


决不会为今后操心 ——贺拉斯


当人在社会动乱中遇上厄运，必然会走向迷信，向老天和前世去寻求他们不幸的原因。

</content>
  </entry>

  <entry>
    <title>王朝的子民</title>
    <link href="lewisbase/reading/%E7%8E%8B%E6%9C%9D%E7%9A%84%E5%AD%90%E6%B0%91.html"/>
    <updated>2016-05-27T00:00:00+08:00</updated>
    <id>lewisbase/reading/王朝的子民</id>
    <content type="html">蒙田随笔

《感情在我们身后延续》


诸多有关死者的法律中，我觉得最站得住脚的那条是君主身后功过留待他人评定。他们即使不是法律的主人，也是法律的伙伴。正义不能触动他们的人身，但触动他们的声誉或继任者的利益也是有道理的——这些事我们往往比生命本身还重视。遵守这一传统的国家可以获得很多出人意外的好处，贤君也乐意这样做，不然会埋怨有人把他们跟昏君相提并论。我们在任何国王面前必须俯首帖耳，唯命是从，因为这有关于他们行使职权，但是钦佩与爱戴则要看他们是否贤德。当他们的权威需要我们支持，我们为了维护政治秩序，可以耐性地容忍他们的无能，掩饰他们的罪恶，对他们的庸庸碌碌提出谏言。但是当这层关系不复存在...</content>
  </entry>

  <entry>
    <title>读《解忧杂货店》</title>
    <link href="lewisbase/reading/%E8%AF%BB-%E8%A7%A3%E5%BF%A7%E6%9D%82%E8%B4%A7%E5%BA%97.html"/>
    <updated>2016-05-26T00:00:00+08:00</updated>
    <id>lewisbase/reading/读《解忧杂货店》</id>
    <content type="html">
如今回顾写作过程，我发现自己始终在思考一个问题：站在人生的岔路口，人究竟应该怎么做？我希望读者能在掩卷时喃喃自语：我从未读过这样的小说。          ——东野圭吾


自师兄在医院中赠我这本书后，搁置了好些时日，恰逢乔又安利给我，这才翻开书卷读了起来。原本对东野圭吾有些许偏见的我，却深深的被这本小说吸引，一口气就将其读完。细细品味了下，不像东野的推理作品，这本书在故事的塑造方面不是很有特色，也可能是这类的正能量的情节更加源于生活，不太像推理类情节的天马行空。整本书最出众的地方其实还是东野对多线讲述优秀地驾驭。在一个个“巧合”中成功的引导读者在多线故事中来回穿梭。我们不妨将整个解忧...</content>
  </entry>

  <entry>
    <title>读《岛上书店》（一）</title>
    <link href="lewisbase/reading/%E8%AF%BB-%E5%B2%9B%E4%B8%8A%E4%B9%A6%E5%BA%97-%E4%B8%80.html"/>
    <updated>2016-05-10T00:00:00+08:00</updated>
    <id>lewisbase/reading/读《岛上书店》（一）</id>
    <content type="html">好像很少看畅销书，也许是因为一直在追求所谓的个性，不愿与大众同伍。

这次却在手术前看完了《岛上书店》，探其根本，还是扉页上那句“每个人的生命中，都有最艰难的那一年，将人生变得美好而辽阔”吸引了我。可能是因为我也正值人生中的一个低谷，特别渴望能有一些激励性的文字以带来些许力量。只可惜无论是《解忧杂货店》还是《岛上书店》(近期看的两本书居然都发生在小镇的小店里，真是奇妙)都没能带来我所希冀的能量。一来是自己的苦楚很多时候只能有自己才来深切的体会到，在别人的视野里始终是隔着一层壁垒。就像我也无法体会A. J.的丧妻之痛一样；再者人生路漫漫，一路坎坷还是得靠自己的力量去爬摸滚打，强大始终还是源...</content>
  </entry>

  <entry>
    <title>以何种姿态去阅读</title>
    <link href="lewisbase/reading/%E4%BB%A5%E4%BD%95%E7%A7%8D%E5%A7%BF%E6%80%81%E5%8E%BB%E9%98%85%E8%AF%BB.html"/>
    <updated>2016-05-08T00:00:00+08:00</updated>
    <id>lewisbase/reading/以何种姿态去阅读</id>
    <content type="html">猛然惊觉，落地二十余载，看过读过的书已不在少数，却鲜有能信手拈来的。更甚连书名都不能脱口而出，就不用再提主人翁的姓名籍贯了。有话说你读过的书，经历过的事，等时间长了，那些细枝末节你都忘了，剩下来的，就成了你的素质。用这话自我安慰了许久，今日忽觉得不该这么对书本不负责任了，该用各种姿态去阅读，是该好好思量思量了。

碰巧亚马逊公众号上也出来了类似的文章，虽是出于营销，但理不歪，摘来两句先做引子：


“凭借喜好读书，完全是零散的输入信息，无法形成有逻辑的知识体系。久而久之，看似读过很多内容，其实知识之间关联性很弱，当然无法忘记的快。
只是重视量的成就感，忽视了质的思考和沉淀，没有反思也不做...</content>
  </entry>

  <entry>
    <title>Learn Markdown</title>
    <link href="lewisbase/web/learnmarkdown.html"/>
    <updated>2016-05-07T00:00:00+08:00</updated>
    <id>lewisbase/web/learnmarkdown</id>
    <content type="html">对Markdown语言轻度学习做一总结，但由于对HTML和Jekyll不甚熟悉，所以还不知道该如何去修改博文的模板，暂且先用借来的吧。
从简易教程上学到的主要内容为：  


标题与段落：
段落用空行分开（只有空格和tab也是空行）
tab缩进表示区块
空行或行尾两个空格表示换行  


开启引用  

强调与修饰：
星号、下划线和波浪号
斜体 或斜体
加粗或加粗
删除线
==高亮==  
列表：
无序列表使用&amp;#39;+&amp;#39;, &amp;#39;-&amp;#39;, &amp;#39;*&amp;#39; + &amp;#39;空格&amp;#39; + &amp;#39;内容&amp;#39;
有序列表使用&amp;#39;数字&amp;#39; + &amp;...</content>
  </entry>

  <entry>
    <title>你好，世界</title>
    <link href="lewisbase/web/helloworld.html"/>
    <updated>2016-03-17T00:00:00+08:00</updated>
    <id>lewisbase/web/helloworld</id>
    <content type="html">读了这么多年的书，很少有写作的习惯，貌似写作最多的年段只有高三写同学录的时候，现在也不知道再看到当初写下的那些感慨万千的文字会不会因为自己的幼稚发笑。

从开始学习分子模拟以来，Jerkwin的博客哲·科·文给了我莫大的帮助，在翻译了一些Gromacs教程文档挂在他的博客上后渐渐也萌生了创建自己博客的想法，于是一步步谷歌到现在，总算是将这个博客给建立起来了。感谢Jerkwin以及网络上的诸位大神给予我的莫大帮助。

博客是建立起来了，可是用来写什么呢？单是这点就让我的博客计划搁浅了好久。所谓“福兮祸所依，祸兮福所系”，在受伤之后我似乎暂时有了大把时间来考虑这个问题。关乎当下，关乎未来，我...</content>
  </entry>


</feed>
